<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Convict Conditioning Manual</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="content_title_action">动作</string>
    <string name="content_title_analysis">解析</string>
    <string name="content_title_target">训练目标</string>
    <string name="content_title_course">稳扎稳打</string>

    <!-- 俯卧撑 -->
    <string name="push_up_1_action">面对墙壁站立，双脚并拢，双臂伸直，与肩同宽，双手平放在墙上，手掌与胸等高。这是该动作的起始姿势（图1）。弯曲肘部，直到前额轻触墙面。这是该动作的结束姿势（图2）。然后将自己推回起始姿势。如此重复。</string>
    <string name="push_up_1_analysis">俯卧撑动作共有十式，墙壁俯卧撑只是第一式。既然是第一式，也就是最容易的，毫无疑问普通人都能做。墙壁俯卧撑也是第一个有治疗效果的练习。刚受伤、做过手术或身体正处于恢复期的人若想加快恢复速度、尽快拥有强健的体魄，可以选择这个动作。肘、腕、肩（尤其是柔弱的肩袖）极易出现慢性或急性损伤，这项练习能够轻柔的刺激这些部位，并改善血液循环。不熟悉徒手体操的初学者应该以轻柔的动作开始训练，然后逐步提高自己的运动技巧，循序渐进的增强自己的运动能力。</string>
    <string name="push_up_1_target">初级标准：1组，10次 \n中级标准：2组，各25次 \n升级标准：3组，各50次</string>
    <string name="push_up_1_course">只要身体没有残疾、没有严重的伤病或疾病，一般人应该都能完成这个动作。如果你刚好处于伤病或手术的恢复期，那么这个动作就是很好的“测试”，能让你了解自己的身体在恢复期的弱点。</string>

    <string name="push_up_2_action">做这个动作需要借助一个稳固的物体，高度大约是身高的一半（大概到臀部位置）。需保证它足够结实。双脚并拢，身体成一条直线，然后前斜上身，双臂伸直，双手抓住所选物体，与肩同宽。这是该动作的起始姿势（图3）。弯曲肘部，放低身体，直到胸部轻触物体顶部。如果选择的物体高度合适，那么此时你的身体与地面的夹角约45度（图4）。暂停一会，然后将自己推回起始姿势。如此重复。</string>
    <string name="push_up_2_analysis">这个动作的难度比第一式(墙壁俯卧撑)高，因为你将自己推回到起始姿势时，身体与地面的夹角更小，这意味着你的上肢肌肉要承受更大的重量。上斜俯卧撑比标准俯卧撑(第五式)容易，对大多数人来说，这个动作对肌肉的要求并不太高，而且它能帮助初学者平稳进步，对康复期的健身者也非常有帮助。</string>
    <string name="push_up_2_target">初级标准：1组，10次 \n中级标准：2组，各20次 \n升级标准：3组，各40次</string>
    <string name="push_up_2_course">到达动作的最低点时，你的身体与地面的夹角约为45度。初学者如果达不到这么高的水平，那就降低难度(加大倾斜角度，也就是让身体更接近直立)。然后，再逐渐减小角度，直到可以轻而易举地完成倾斜45度的上斜俯卧撑。如果你还想尝试更小的角度，可以利用台阶做此动作——随着能力的提高，你可以逐渐降低支撑物的高度。</string>

    <string name="push_up_3_action">双脚并拢，双膝着地。双臂伸直，与肩同宽。双手在胸部的正下方，两个手掌平放在地面上。脚踝搭在一起，大腿与上身及头部成一条直线，不要撅屁股或者塌腰。这是该动作的起始姿势(图 5)。然后以膝盖为支点，弯曲肘部，直到胸部与地面仅一拳之隔(图 6)。暂停一下，然后将自己推回到起始姿势，如此重复。</string>
    <string name="push_up_3_analysis">膝盖俯卧撑是俯卧撑系列的第三式，是初学者要掌握的重要动作。它是在地面上做的俯卧撑中最容易的一个，起着承前启后的作用—此前的俯卧撑都是站立完成的，后面的俯卧撑全是地面动作，而且难度更高。女士们经常会做膝盖俯卧撑，因为她们的上肢力量相对较弱，不易完成标准俯卧撑，不过这个动作对男士也大有好处。对那些超重或身材走形的人来说， 膝盖俯卧撑是不错的起点。因为采用这样的姿势推起上半身相对容易，所以在开始做更难的俯卧撑之前，膝盖俯卧撑是绝佳的热身练习。</string>
    <string name="push_up_3_target">初级标准：1组，10次 \n中级标准：2组，各15次 \n升级标准：3组，各30次</string>
    <string name="push_up_3_course">如果你不能完成标准的膝盖俯卧撑，可以减小动作幅度——不要降低到离地面一拳的距离，而是把动作幅度缩短到你能舒服地完成的程度，同时增加次数(约 20 次)。你要不断练习(保持高反复次数)，逐渐增加动作深度，直至可以完成标准的膝盖俯卧撑。</string>

    <string name="push_up_4_action">跪在地板上，双手撑地，双腿向后蹬直。双手与肩同宽，并处于上胸部的正下方。双腿双脚并拢，锁紧身体，使上身、髋部和双腿成一条直线。先伸直手臂，然后降低身体到大约一半臂长的高度，或者直到肘部弯成直角。控制下降高度的绝佳方式就是使用篮球——将球放在髋部下方。这是该动作的起始姿势(图 7)。接下来，弯曲肘部，直到髋部与球轻轻接触(图 8)。对大多数人来说，这样可以方便且客观地标示这个动作的最低点。暂停一下，然后用力将自己推回到起始姿势。</string>
    <string name="push_up_4_analysis">半俯卧撑非常重要，要熟练掌握。很多人做俯卧撑的方法都不正确——撅屁股或者塌腰，这是因为他们的腰部肌肉和脊椎肌肉不发达。这个动作可以锻炼你的腰部肌肉和脊椎肌肉，从而能够锁定 a 部，使身体成一条直线。</string>
    <string name="push_up_4_target">初级标准：1组，8次	 \n中级标准：2组，各12次 \n升级标准：3组，各25次</string>
    <string name="push_up_4_course">如果你做不了半俯卧撑，可以减小动作幅度。如果你选用的是篮球，那就将其放在膝盖下，而不是髋部下方。伸直手臂，然后慢慢降低身体，直到膝盖与球接触，这相当于四分之一俯卧撑。如果你能做 10 次以上四分之一俯卧撑，那就可以把篮球向上移一点儿，就这样逐步移动篮球，直到其位于髋部下方为止。</string>

    <string name="push_up_5_action">跪在地板上，双手撑地，双腿向后蹬直。双腿双脚并拢，双手与肩同宽，并处于上胸部的正下方。双臂伸直，臀部与脊椎成一条直线。这是该动作的起始姿势(图 9)。接着，弯曲肘部，直至胸部与地面仅一拳之隔。监狱里进行俯卧撑比赛时，计数者会握拳，让小拇指一侧紧贴地面，这样只需数参赛者胸部接触自己大拇指的次数即可。若你是单独锻炼，又想控制动作幅度，并想让身体与地面保持正确距离，可以在胸部正下方放一个棒球或网球(图 10)。你在做动作的过程中，待胸部碰到球后暂停一下，然后回到起始姿势。</string>
    <string name="push_up_5_analysis">这就是“经典”俯卧撑。大多数人在体育课上学到的就是这个动作。说到俯卧撑，大多数人脑海中浮现的也是这个动作。标准俯卧撑是极好的上身练习动作，可以锻炼我们的手臂、胸部和上肢带肌，而且效果明显。然而无论如何，标准俯卧撑的难度并不是最高的，它在十式中只排第五。</string>
    <string name="push_up_5_target">初级标准：1组，5次	 \n级标准：2组，各10次 \n升级标准：3组，各20次</string>
    <string name="push_up_5_course">你可能感到费解，很多看上去很健硕的家伙都不能正确地完成标准俯卧撑。如果你也一样，那还是找个篮球做半俯卧撑吧！如果你已能很好地完成第四式——当球放在髋部下面时，你能重复此动作 25 次，那么每次训练时你可以把球向前移动几厘米，在次数保持不变的情况下继续练习。当你的下巴能碰到球时，你再尝试做标准俯卧撑。</string>

    <string name="push_up_6_action">窄距俯卧撑的起始姿势与标准俯卧撑基本相同(见第五式)，只不过需要双手相触——无需重叠，也不需要让双手的拇指与食指构成一个“钻石”，只要两个食指指尖相触就可以了。从手臂伸直的起始姿势开始(图 11)，慢慢放低身体，直到胸部轻触手背(图 12)。暂停一下，然后将自己推回到起始姿势。</string>
    <string name="push_up_6_analysis">窄距俯卧撑很古老，它在俯卧撑十式中至关重要，但人们通常更喜欢弹震式俯卧撑或下斜俯卧撑这些花哨的动作，而忽略窄距俯卧撑。这简直是悲剧，因为窄距俯卧撑在攻克单臂俯卧撑之旅中必不可少。大多数人做单臂俯卧撑都会感到吃力，他们会发现很难在身体降到最低点之后再把自己推起来。这是因为此时肘部的弯曲程度最大，而肘部的弯曲角度超过直角时胳膊就很难使上力气。做窄距俯卧撑时，由于双手的特殊位置，当你的身体降到最低点时，肘部的弯曲度比做标准俯卧撑时的更大。这个动作可以锻炼三头肌，并且强化你的肘部与腕部的肌腱。因此，能舒服地做窄距俯卧撑的人在终于要挑战单臂俯卧撑的时候，会更从容一些。</string>
    <string name="push_up_6_target">初级标准：1组，5次 \n中级标准：2组，各10次 \n升级标准：2组，各20次</string>
    <string name="push_up_6_course">如果你做不了双手相触的窄距俯卧撑(如上所述)，可以继续做标准俯卧撑，在次数不变的前提下，让双手逐渐靠近，每次靠近几厘米。</string>

    <string name="push_up_7_action">双脚并拢，双腿、髋部、上身成一条直线。双臂伸直，双手撑地，并处于上胸部的正下方。一只手稳固地支撑身体，另一只手撑在篮球上，这是该动作的起始姿势(图 13)。找到平衡之后，尽力将身体的重量均匀地分摊在两只手上。这样做虽然不容易，但一定要坚持。接下来，弯曲肘部，慢慢降低身体，直到胸部轻触撑在篮球上的那只手(图14)。暂停一下，然后将自己推回到起始姿势。</string>
    <string name="push_up_7_analysis">这是第一个高级俯卧撑动作，它能够帮助健身者适应由双手俯卧撑向单臂俯卧撑的过渡。你也可以选用一个固定的物体(如砖块)，而不用篮球，不过篮球是最好的选择。控制篮球的同时可以锻炼你的肩袖，这有助于你完成难度更高的动作。你还可以选用足球，但篮球还是首选，因为篮球表面粗糙更容易抓握。</string>
    <string name="push_up_7_target">初级标准：1组，5次(每侧) \n中级标准：2组，各10次(每侧) \n升级标准：2组，各20次(每侧)</string>
    <string name="push_up_7_course">能正确地完成窄距俯卧撑的人都可以信心十足地尝试这个动作。如果刚开始你觉得有些困难，那是因为你的协调性不好，而不是力量不足。你可以用固定的物体，而不用会滚来滚去的篮球。砖块是个不错的选择，等你可以在一块砖上重复此动作 20 次之后，你就可以尝试将两块砖探起来做这个动作。在你可以在三块垒起的砖上重复此动作 20 次之后，你就可以尝试用篮球练习了。</string>

    <string name="push_up_8_action">摆出半俯卧撑最高点时的姿势，即将篮球放在髋部下方(见第四式)。将一只手撑在胸部下方的地面上，手臂伸直，另一只手背在身后。这是该动作的起始姿势(图 15)。接着弯曲肘部，直到髋部轻触篮球。这是该动作的最低点(图 16)。暂停一下，然后将自己推回到起始姿势。如果你的肱三头肌不够发达，那做该动作时上身很容易发生扭曲。坚持住，整个身体保持一条直线，做所有俯卧撑都应如此。</string>
    <string name="push_up_8_analysis">单臂半俯卧撑是俯卧撑系列的第八式。通过这个练习，训练者可以逐步从双侧练习转为单侧练习。该动作可以提高你的平衡能力，而这对做单臂俯卧撑极其重要。因为只靠单臂发力，所以这个动作也会让手部、腕部和肩部关节为之后的动作做好准备。单臂半俯卧撑在这个系列中不可或缺，你必须掌握。不过由于肘关节只是部分弯曲，所以对一次完整的俯卧撑训练来说，只做这样的练习是不够的。你需要再做一些肘部弯曲角度小于 90 度的练习来补充，比如在之后加上窄距俯卧撑或偏重俯卧撑。</string>
    <string name="push_up_8_target">初级标准：1组，5次(每侧) \n中级标准：2组，各10次(每侧) \n升级标准：2组，各20次(每侧)</string>
    <string name="push_up_8_course">如果做不了单臂半俯卧撑，你可以把篮球放在膝下，做四分之一单臂俯卧撑。练习一段时间之后，就一点点向前移动篮球，加大动作幅度。</string>

    <string name="push_up_9_action">摆出做俯卧撑的姿势，身体成一条直线，一只手撑在胸部正下方的地面上，另一只手放在身体外侧的篮球上，靠双脚和撑在地上的那只手支撑身体。双臂伸直，放在球上的手要尽量向远处伸。这是该动作的起始姿势(图 17)。要有控制地慢慢放低身体，直到胸部与地面只有一拳之隔。如果你是独自锻炼，可以像做标准俯卧撑那样，借助棒球或网球控制动作幅度。放低身体时手会顺势把篮球推到远离身体的位置(图 18)。身体降至最低点时，暂停一 下，然后将自己推回到起始姿势。</string>
    <string name="push_up_9_analysis">标准杠杆俯卧撑的难度与单臂俯卧撑相差无几，这也正是杠杆俯卧撑在俯卧撑十式中排在第九的原因。你会发现，撑在篮球上的那只手臂几乎帮不上什么忙，这就迫使支撑身体的手臂必须使出全力。如果你还没强大到足以在做单臂俯卧撑时把自己撑起，那你可以先练习杠杆俯卧撑。</string>
    <string name="push_up_9_target">初级标准：1组，5次(每侧) \n中级标准：2组，各10次(每侧) \n升级标准：2组，各20次(每侧)</string>
    <string name="push_up_9_course">由于杠杆原理，撑在篮球上的那只手臂如果完全伸直的话就很难用力。你可以让这只手臂的肘部稍稍弯曲，从而让篮球离你的身体近一点儿，这样做杠杆俯卧撑会容易一些。不过不要太过，要是你把篮球放在身体正下方，那这个动作就变成了第七式——偏重俯卧撑。随着你越来越强壮，你可以逐渐让球远离身体，直到可以将手臂伸直做标准的杠杆俯卧撑。</string>

    <string name="push_up_10_action">跪在地板上，一只手撑在你前方的地面上。双腿向后蹬直，用脚趾支撑身体。脊柱与髋部成一条直线，支撑身体的手臂在胸部下方伸直——不要在身体侧面或是靠前的位置。稳定之后，把不起支撑作用的那只手背在身后。这是该动作的起始姿势(图 19)。弯曲肘部，有控制地放低身体，直到下巴与地面大约有一拳之隔(图 20)。在动作的最低点暂停一下，然后将自己推回到起始姿势。</string>
    <string name="push_up_10_analysis">姿势正确的单臂俯卧撑是检验胸部与肘部力量的黄金标准，而且能够让人一见难忘。许多健身者都声称自己能做单臂俯卧撑，但你千万不要被他们蒙骗。当你让他们动真格的时候，你就会发现，他们所谓的单臂俯卧撑就是个笑话：双腿朝两边分开，上身丑陋地扭曲——这是为了更容易做动作，然后他们会用摇摇摆摆、虚弱无力的胳膊猛地将自己推起，而且他们只能完成少数几次反复。毫无疑问，真正能做单臂俯卧撑的人可谓是危险的稀有动物，你要对自己有点儿信心，相信自己也能跻身其间。</string>
    <string name="push_up_10_target">初级标准：1组，5次(每侧) \n中级标准：6组，各10次(每侧) \n升级标准：1组，100次(每侧)</string>
    <string name="push_up_10_course">如果你已经攻克了杠杆俯卧撑，那么单臂俯卧撑对你而言就不是特别恐怖了。但是，如果你还不能标准地完成 5 次单臂俯卧撑，那么你还是回到第九式，确保自己可以标准地完成 20 次杠杆俯卧撑。如果你能做到这一点，但做单臂俯卧撑还是有问题，那么请你继续练习杠杆俯卧撑，直到你可以完成 30 次反复，然后再挑战单臂俯卧撑。</string>

    <!-- 深蹲 -->
    <!-- 举腿 -->
    <string name="leg_raise_1_action">坐在椅子或床的边缘，身体略微向后倾斜，双手抓住边沿，两腿伸直，双脚并拢，脚跟距离地面几厘米。这是该动作的起始姿势(图 61)。平缓地抬起膝盖，直到膝盖距胸部约 15 一 25 厘米。在此过程中呼气，动作完成时呼气结束，腹肌保持收缩状态。这是该动作的结束姿势(图 62)。暂停 1 秒钟，进行反向运动并回到起始姿势。伸展膝盖的同时吸气。双脚应该始终沿着一条直线移动，而且始终保持悬空，直到一组动作完成方可接触地面。腹部要始终收缩，动作要慢，要抵制快速完成动作的冲动。如果需要，可以在两次动作之间喘几口气(所有中段练习都一样)。</string>
    <string name="leg_raise_1_analysis">对初学者来说，坐姿屈膝是理想的腹部练习动作，因为该动作可以培养良好的脊柱姿势，锻炼腹部肌肉，增强髋部屈肌。对大多数人来说，这个动作也相对容易，因此给他们提供了发展完美技巧的绝佳机会，为以后的中段练习做好准备。切记，动作要平缓，呼吸节奏要正确，腹部始终要保持收紧状态。</string>
    <string name="leg_raise_1_target">初级标准：1 组，10 次 \n中级标准：2 组，各 25 次 \n升级标准：3 组，各 40 次</string>
    <string name="leg_raise_1_course">坐姿屈膝动作的起始姿势(两腿伸展)与结束姿势(两膝靠近胸部)难度相当。想要降低坐姿屈膝的难度，要在这两个难点之间适当缩小动作幅度。随着训练者的腰部越来越强，再逐渐加大动作幅度，直至动作完美无缺。</string>

    <string name="leg_raise_2_action">平躺在地上，双腿并拢，双手置于身体两侧的地板上。膝盖弯曲近 90°，双脚距离地面约 2 一 5 厘米。双手用力向下按压地板，这样有助于保持身体稳定。这是该动作的起始姿势(图 63)。然后平缓地抬起膝盖，越过髋部，直到大腿与地面垂直、小腿与地面平行，整个过程中膝盖始终接近 90°。在此过程中呼气，腹部肌肉保持收紧。这是该动作的结束姿势(图64)。暂停1秒钟，进行反向动作。降低双脚，回到起始姿势，并在此过程中吸气。在整组练习中双脚都不能接触地面。</string>
    <string name="leg_raise_2_analysis">掌握坐姿屈膝之后，接着练习平卧抬膝可以进一步强化训练者的腰部。平卧抬膝训练脊椎肌肉、腹部肌肉、腹斜肌和腹横肌，使之协调工作，同时也能够锻炼大腿前侧肌肉。由于该动作要求训练者平躺在地上，所以髋部屈肌也必须更多地参与其中，这会使训练者适应之后强度更大的平卧动作和悬垂动作。</string>
    <string name="leg_raise_2_target">初级标准：1 组，10 次 \n中级标准：2 组，各 20 次\n升级标准：3 组，各 35 次</string>
    <string name="leg_raise_2_course">平卧抬膝的难点是要保持双脚离地。如果这对你来说有点儿困难，那就在两次动作之间让双脚接触地面。当你有力量在双脚离地的情况下连续做几次动作时，就要尽量抬起脚—即便只能做 2 次也应如此。久而久之，在两脚离地的前提下不断增加动作次数。</string>

    <string name="leg_raise_3_action">平躺在地上，双腿并拢伸展，双手置于身体两侧的地面上。双腿抬起，膝盖弯曲，使大腿与小腿的夹角大约成 135°，双脚距离地面约 2 一 5 厘米。这是该动作的起始姿势(图 65)。该练习前半部分的动作包括平缓地抬起双腿和双脚，持续大约 2 秒钟，直到双脚位于骨盆正上方(图 66)。在整个动作过程中，膝盖弯曲的角度应该保持不变——始终“锁定”。双手向下按压地板，这样有助于保持身体稳定。两脚位于骨盆正上方时，略作停顿，然后进行反向动作。在回复到起始姿势时也略作停顿，然后重复以上过程。双脚向上运动时呼气，向下运动时吸气。在整组练习中，腹部始终都要收紧，双脚始终不能接触地面。</string>
    <string name="leg_raise_3_analysis">平卧屈举腿是平卧抬膝的简单延续。双脚与身体距离更远，这会增加动作的难度，也会加大髋部、腰部以及腹部肌肉所受的压力，使它们变得更加有力。</string>
    <string name="leg_raise_3_target">初级标准：1 组，10 次 \n中级标准：2 组，各 15 次 \n升级标准：3 组。各 30 次</string>
    <string name="leg_raise_3_course">平卧抬膝要求膝盖弯曲成 90°，平卧屈举腿则要求膝盖弯曲成 135°。弯曲角度越大，力臂越长，难度就越大。如果你还达不到该动作的初级标准，那就让膝盖再弯曲一点儿，略大于 90°即可。等你变得更强之后，再一点点把腿伸直，直到达到 135°的标准。</string>

    <string name="leg_raise_4_action">先做第三式前半部分的屈举腿动作，但在最高点的时候(图 66)不要停顿，而是要完全伸直双腿，使其与地面垂直，并与上半身的夹角成 90°。这是该动作的结束姿势(图 67)。应该在这个两部分的动作过程中呼气。大多数中段练习此时都要反向重复前半部分的动作， 但这个练习有所不同。在有阻力(重力)的情况下降低双腿比抬起双腿要容易，蛙举腿正利用了这一点。降低双腿并保持完全伸展(图 68)，直到双腿距离地面约 2-5 厘米(图 69)。大多数练习动作中上与下的过程都要经过 2 秒钟，但该练习的下落过程要经过 4 秒钟，以便身体在有利的姿势中获得更多的锻炼。双腿慢慢下降时吸气，然后重复以上动作。</string>
    <string name="leg_raise_4_analysis">不管是平卧姿势，还是悬垂姿势，从屈举腿到直举腿的过渡都是相当大的挑战，需要更多的柔韧性和力量。蛙举腿能够帮助训练者渡过这个难关，其作用就像是屈举腿与直举腿之间的摆渡人，因为它能够锻炼腘绳肌和背郡勘力量与柔韧性。可惜的是，蛙举腿在健身界少有耳闻——20 世纪 60 年代之后似乎就已失传，因为那时举腿练习已经被卷腹取代，不再流行。</string>
    <string name="leg_raise_4_target">初级标准：1 组，8 次 \n中级标准：2 组，各 15 次 \n升级标准：3 组，各 25 次</string>
    <string name="leg_raise_4_course">如果你发现这个动作对你来说有些吃力，那就集中在靠上的动作幅度内，即不要把双腿放得太低。随着你力量的增加，再慢慢加大动作幅度，直到可以练习完整的动作。</string>

    <string name="leg_raise_5_action">平躺在地上，面部朝上。双脚并拢，双腿伸直，双手置于身体两侧。抬起双脚，使其距离地面约 2-5 厘米。双手向下按压地板，以保持身体稳定。这是该动作的起始姿势(图 70)。双腿锁定，抬起双脚直到它们到达骨盆正上方，即双腿与上半身的夹角成 90°。这是该动作的结束姿势(图 71)。抬脚的过程中呼气，腹部保持收紧。至少要用 2 秒钟平缓地完成该 动作，不要用猛劲。停顿片刻，然后反向动作，降低双腿的过程中吸气。到达起始姿势后略作停顿，再重复。在整个动作过程中，膝盖始终要锁定，双脚不能接触地面，直到一组完成之后方可。</string>
    <string name="leg_raise_5_analysis">这个动作在军事训练营和武术学校中颇受欢迎，因为它既可以增加腹部和髋部的力量及耐力，又可以提升身体的运动能力和柔韧性。该动作貌似很简单，但那只是假象：只要膝关节稍微弯曲，两脚触地，借助惯性离开地板，该动作就会变得非常容易;可是，这也会使练习成效大打折扣。</string>
    <string name="leg_raise_5_target">初级标准：1 组，5 次 \n中级标准：2 组，各 10 次 \n升级标准：2 组，各 20 次</string>
    <string name="leg_raise_5_course">只要膝盖稍微弯曲，就可以大幅降低动作难度，但我不推荐大家这样做，因为该动作的主要益处就是来自于双腿伸直。如果你还达不到该动作的初级标准，那就回到平卧蛙举腿(第四式)，等你能够达到 3 组，每组各 30 次的标准后再尝试该动作。如果那时你还觉得困难， 那就保持双腿伸直，但是缩小动作幅度，集中做靠上部分的动作，随着力量的增加再逐渐增加动作幅度，把脚放得越来越低。</string>

    <string name="leg_raise_6_action">向上跳起，抓住高过头顶的横杆，双手与肩同宽。横杆要够高，以使身体悬垂时双脚依然离地，即使离地仅有一厘米。身体成一条直线，保持肩部收紧(参见第 107 页)。这是该动作的起始姿势(图 72)。平缓地抬起膝盖，直到双膝与骨盆处于同一高度，膝关节弯曲成 90°，大腿与地面平行。在以上运动过程中呼气，同时保持收腹。这是该动作的结束姿势(图 73)。暂停一下，然后反向运动，直到身体完全伸展。在此过程中吸气，然后重复练习。</string>
    <string name="leg_raise_6_analysis">从这一式开始，训练者将开始举腿系列中更难的悬垂动作。在地板上练习时，训练者只需部分地克服重力，而现在必须完全克服重力。这种变化会在短时间内急剧增强髋部与身体中段的力量。此外，在横杆上悬垂，也增加了胸腔肌肉(如前锯肌与肋间肌，它们在手臂和腹部之间起连接作用)的活动性。因此，在横杆上进行悬垂举腿练习比在双杠或类似设备上练习效果更好。</string>
    <string name="leg_raise_6_target">初级标准：1 组，5 次 \n中级标准：2 组，各 10 次 \n升级标准：2 组，各 15 次</string>
    <string name="leg_raise_6_course">如果你还不能严格按照要求做 5 次悬垂屈膝，那就减小动作幅度，集中于动作的靠上阶段，然后再逐渐增加幅度。不管做什么动作，都不要使用惯性。在该系列的前几式使用平缓的、完全有控制的动作，能够很好地锻炼肌肉与肌键的力量，这对你掌握后面的练习至关重要。切记，惯性无益。</string>

    <string name="leg_raise_7_action">向上跳起，抓住高过头顶的横杆。身体成一直缪星叙脚离地。双手大致与肩同宽，肩部收紧。弯曲膝盖，直到膝关节大约成 135°，双脚置于身后几厘米。这是该动作的起始姿势(图 74)。以髋部为轴，平缓地抬起双腿，直到双脚与骨盆在一个高度上。这是该动作的结束姿势(图 75)。暂停一下，然后做反向动作，如此重复。整个运动过程中，只能移动髋部，膝盖要保持锁定。举腿时呼气，下降时吸气，始终保持收腹。</string>
    <string name="leg_raise_7_analysis">悬垂屈举腿是悬垂屈膝的延伸，难度更大。悬垂屈膝时膝盖要弯曲成 90°，而悬垂屈举腿时膝盖则要成 135°。增长的力臂使得悬垂屈举腿成为到目前为止最难的中段练习。你的腹肌、腰部肌肉、前锯肌、髋部屈肌都会变得更强壮。</string>
    <string name="leg_raise_7_target">初级标准：1 组，5 次 \n中级标准：2 组，各 10 次 \n升级标准：2 组，各 15 次</string>
    <string name="leg_raise_7_course">最初，你可能很难在整个动作过程中都将膝关节锁定在 135°。双腿下降时，你很想把双腿伸直一点儿。要尽量避免这一趋势，因为在此过程中重新调整膝关节的角度会产生惯性， 从而导致身体摇晃。如果你做该动作有困难，只要减少膝盖的弯曲角度即可—更接近 90°。随着在每次练习后力量的不断提高，再逐渐增加膝盖的弯曲角度，直到最终成 135°。</string>

    <string name="leg_raise_8_action">起始姿势与第七式悬垂屈举腿相同(图 74)，就像做第七式一样，抬起双腿。双脚与髋部在同一高度时(图 75)，再将双脚伸向正前方，直至双腿完全伸直。这时双腿与地面平行，即与上半身之间的夹角成 90°(图 76)。暂停一下，然后慢慢放下双腿，在此过程中双腿始终伸直(图 77)。该动作完成时，身体完全伸展(图 78)。然后回到起始姿势，重复练习。举腿时呼气，下降时吸气，腹部从始至终都要收紧。</string>
    <string name="leg_raise_8_analysis">从力学上来说，举腿的下降过程比上举过程容易，悬垂蛙举腿便充分利用了这一点。努力练习该动作，可以非常快速地增加力量和柔韧性，从而使你能够更轻松地过渡到后面的直腿练习(第九式与最终式)。</string>
    <string name="leg_raise_8_target">初级标准：1 组，5 次 \n中级标准：2 组，各 10 次 \n升级标准：2 组，各 15 次</string>
    <string name="leg_raise_8_course">如果你能达到悬垂屈举腿的升级标准，那做 5 次悬垂蛙举腿应该不在话下。训练者难以从悬垂屈举腿升级到悬垂蛙举腿，通常是因为身体柔韧性较差，而非力量不足。其实这很容易解决：练习之前先做几分钟体前屈动作，拉伸下背部和腘绳肌。</string>

    <string name="leg_raise_9_action">抓住高过头顶的横杆，身体成一条直线，双脚摺窦也，双肩收紧。双腿锁定，然后慢慢抬起，使之与地面之间的夹角成 45°。这是该动作的起始姿势(图 79)。膝关节保持锁定，然后平缓地抬起双腿，直到它们与地面平行。这是该动作的结束姿势(图 80)。暂停一会，然后放下双腿，回到起始姿势，如此重复。举腿时呼气，下降时吸气，腹部保持收紧。</string>
    <string name="leg_raise_9_analysis">膝盖锁定、不使用惯性做直举腿相当难，500 个认真的训练者里可能就有一个人能完成——没准更少。该动作如此困难的原因之一是动作幅度大(身体从完全伸展到完全直角的姿势)。训练者一旦获得在最高点将腿伸直(即悬垂蛙举腿的结果)所需的力量和柔韧性，就可以练习悬垂半举腿。与第八式相比，该动作使上半幅度的动作更难一些，并去除了下半幅度的动作。</string>
    <string name="leg_raise_9_target">初级标准：1 组，5 次 \n中级标准：2 组，各 10 次\n升级标准：2 组;各 15 次</string>
    <string name="leg_raise_9_course">如果你能达到悬垂蛙举腿的升级标准，那就意味着你能够完成更难的直腿动作(图 80)。如果你觉得悬垂半举腿太难，那一定是因为你的肌肉力量还无法完成这么大的动作幅度。做出该动作的结束姿势(双腿伸直与地面平行)，然后慢慢地、小幅度地向下再向上移动双腿，即便刚开始只能移动几厘米也没关系，随着力量的增加，你就能够动作标准地完成悬垂半举腿了。</string>

    <string name="leg_raise_10_action">现在你已经知道该怎么做悬垂直举腿了。抓住禅唾头顶的横杆，要保证身体悬垂时双脚依然离地。双手大致与肩同宽，双肩收紧。这是该动作的起始姿势(图 81)。平缓地举起双腿，直到它们与地面平行，此过程至少要持续 2 秒钟。举腿时呼气，尽量将所有气体都呼出肺部，使腹部完全收紧。这是该动作的结束姿势(图 82)。暂停一下，然后反向运动，回到起始姿势，这一过程至少也要持续 2 秒钟，在此过程中吸气。即使在起始姿势中腹部也要收紧，两腿始终锁定，整个运动过程中只用肌肉控制，不要用惯性。</string>
    <string name="leg_raise_10_analysis">若根据上述规定严格练习，那么悬垂直举腿将是世界上最伟大的中段练习动作，卷腹、器械练习和负重仰卧起坐都相形见绌。如果你能完美无缺地做上 20 次悬垂直举腿，那你的腰部将无比强大和灵活，腹外斜肌、前锯肌、腹横肌和肋间肌将犹如岩石般坚硬突出，腹肌也会像钢板般结实。你将拥有魔鬼六块！</string>
    <string name="leg_raise_10_target">初级标准：1 组，5 次 \n中级标准：2 组，各 10 次 \n精英标准：2 组，各 30 次</string>
    <string name="leg_raise_10_course">开始练习悬垂直举腿时，你应该已经很好地掌握了悬垂半举腿。如果还没有，那就不要贸然前行。如果已经掌握，那只需不断练习，慢慢增加动作幅度—即便每次只增加 1 厘米——你会在不知不觉之间征服这个动作。</string>

</resources>
